\usepackage{amsmath}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xspace}
\usepackage{color}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pict2e}               % Um mit \line kurze schräge Linien zu zeichnen

\def\UDM{ % untere Dreiecks-Matrix
\mbox{
\setlength{\unitlength}{6pt}
\begin{picture}(1,1)
\put(0,0){\line(1,0){1}}
\put(0,0){\line(0,1){1}}
\put(0,1){\line(1,-1){1}}
\end{picture}
}}
\def\ODM{ % obere Dreiecks-Matrix
\mbox{
\setlength{\unitlength}{6pt}
\begin{picture}(1,1)
\put(1,0){\line(0,1){1}}
\put(0,1){\line(1,0){1}}
\put(0,1){\line(1,-1){1}}
\end{picture}
}}
\def\DIAG{ % diagonale Dreiecks-Matrix
\mbox{
\setlength{\unitlength}{6pt}
\begin{picture}(1,1)
\put(0,1){\line(1,-1){1}}
\end{picture}
}}

\newcommand{\lra}{\ensuremath{\longrightarrow{}}\xspace}
\newcommand{\ra}{\ensuremath{\rightarrow{}}\xspace}
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\C}{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand{\K}{\ensuremath{\mathbb{K}}}
\newcommand{\F}{\ensuremath{\mathbb{F}}}

\newcommand{\LRa}{\ensuremath{\Leftrightarrow{}}}
\newcommand{\Ra}{\ensuremath{\Rightarrow{}}\xspace}
\newcommand{\f}{\ensuremath{f}\xspace}
\newcommand{\per}{\ensuremath{\cdot}}
\newcommand{\Per}{\ensuremath{\times}}
\newcommand{\deve}{\ensuremath{\overset{!}{=}}}
\newcommand{\Kern}{\ensuremath{\operatorname{Kern}}}
\newcommand{\Bild}{\ensuremath{\operatorname{Bild}}}
\newcommand{\Span}{\ensuremath{\operatorname{span}}}
\newcommand{\Rang}{\ensuremath{\operatorname{Rang}}}
\newcommand{\spur}{\ensuremath{\operatorname{spur}}}
\newcommand{\sgn}{\ensuremath{\operatorname{sgn}}}
\newcommand{\DIV}{\ensuremath{\operatorname{div}}}
\newcommand{\ROT}{\ensuremath{\operatorname{rot}}}

\newcommand{\nn}{\ensuremath{n \times n}}
\newcommand{\nm}{\ensuremath{n \times m}}
\newcommand{\ol}{\ensuremath{ \overline}}
\newcommand{\de}{\ensuremath{ \frac{\text{d}}{\text{d}x}}}
\newcommand{\dex}{\ensuremath{ \frac{\text{d}}{\text{d}x}}}
\newcommand{\dey}{\ensuremath{ \frac{\text{d}}{\text{d}y}}}
\newcommand{\dez}{\ensuremath{ \frac{\text{d}}{\text{d}z}}}
\newcommand{\ddex}{\ensuremath{ \frac{\text{d}^2}{\text{d}x^2}}}
\newcommand{\ddey}{\ensuremath{ \frac{\text{d}^2}{\text{d}y^2}}}
\newcommand{\ddez}{\ensuremath{ \frac{\text{d}^2}{\text{d}z^2}}}
\newcommand{\dett}{\ensuremath{ \frac{\text{d}}{\text{d}t}}}

\newcommand{\dx}{\ensuremath{ \text{ d}x}}
\newcommand{\dd}{\ensuremath{ \text{ d}}}
\newcommand{\ddd}{\ensuremath{ \text{ d^2}}}

\newcommand{\dpa}{\ensuremath{ \partial }}


\newcommand{\bi}{\begin{itemize}}
\newcommand{\ei}{\end{itemize}}

\newcommand{\bpm}{\ensuremath{\begin{pmatrix}}}
\newcommand{\epm}{\ensuremath{\end{pmatrix}}}

\newcommand{\ben}{\begin{enumerate}}
\newcommand{\een}{\begin{enumerate}}


\newcommand{\mat}[2][]
     { \begin{pmatrix}{#1} #2\\ \end{pmatrix} }
\newcommand{\detM}[2][rrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrr]		     {\left| \begin{array}{#1} #2\\ \end{array} \right| }


\newcommand{\somma}{\sum \limits}
\newcommand{\limite}{\lim \limits}
\newcommand{\integrale}{\int \limits}
\newcommand{\prodotto}{\prod \limits}
\newcommand{\lims}{\limsup \limits}
\newcommand{\limi}{\liminf \limits}


\newcommand{\ain}{{\bf A}^{-1}}

\newtheorem{teorema}{Definition}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}

\newcommand{\bls}{ \begin{lstlisting} }
\newcommand{\els}{ \end{lstlisting} }

%COLORSSS
\definecolor{blaeulich}{rgb}{0.2,0.2,0.8}
\definecolor{roetlich}{rgb}{0.8,0.2,0.2}
\definecolor{gruenlich}{rgb}{0.1,0.6,0.4}
\newcommand{\hblau}{\textcolor{blaeulich}}
\newcommand{\hrot}{\textcolor{roetlich}}
\newcommand{\hgrun}{\textcolor{gruenlich}}

\newtheoremstyle% Blauer Theoremstyle für die Beispiele
 {bluethm}%
 {}{}%
 {\color{blaeulich}\itshape}
 {}%
 {\color{blaeulich}\bfseries}%
 {\color{blaeulich}.}%
 { }{}
\theoremstyle{bluethm}
\newtheorem*{bsp}{Beispiel}

\newtheoremstyle% Grüner Theoremstyle für Definitionen
 {greenthm}%
 {}{}%
 {\color{gruenlich}}
 {}%
 {\color{gruenlich}\bfseries}%
 {\color{gruenlich}.}%
 { }{}
\theoremstyle{greenthm}
\newtheorem*{defi}{}

\newtheoremstyle% Roter Theoremstyle für die Sätze/Theoreme
 {redthm}%
 {}{}% <Space above> <Space below>
 {\color{roetlich}}% <Body font>
 {}% <Indent amount>
 {\color{roetlich}\bfseries}% <Theorem head font>
 {\color{roetlich}.}% <Punctuation after theorem head>
 { }{}% <Space after theorem headi> <Theorem head spec (can be left empty, meaning `normal')>
\theoremstyle{redthm}
\newtheorem*{satz}{}
\newtheorem*{lemma}{Lemma}
\newtheorem*{koro}{Korollar}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{bem}{Bemerkung}

%\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}} % Ersetzt Vektorpfeil durch fettgedruckten Buchstaben

%\newcommand{name}[number of args][default argument values]{definition}
